\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm}

Alle Klassen dieses Kapitels, die nicht von Unity bereitgestellt werden, sind dem Paket EscalatorManagement untergeordnet, wie in Abbildung \ref{fig:Escalator:Klassendiagramm} beschrieben. Herunter gebrochen ist die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Escalator}-Klasse diejenige, welche die Fahrtrichtung, sowie die Lichter an den Einstiegssäulen eigenständig verwaltet. Hierfür besitzt die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Escalator}-Klasse Funktionalitäten, welche äußeren Einfluss ermöglichen. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.7\linewidth]{images/Escalator_images/Escalator_Klassendiagramm.svg}
    \caption{Rolltreppe Klassendiagramm}
    \label{fig:Escalator:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{Escalator}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator}
Diese Klasse repräsentiert eine Rolltreppe in der Simulation. Wie auch eine echte Rolltreppe besteht sie aus zwei \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:EscalatorPole]{Einstiegssäulen}, welche jeweils durch Lichter Informationen über Richtung und Betriebsstatus bereitstellen. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +EmergencyBreakWasPulled() : void\grqq\space reagiert auf das Betätigen der \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:EmergencyBreak]{Notfallbremse}, was einen \glqq stopMovement()\grqq-Aufruf zur Folge hat und private Attribute passend zu einem Stillstand anpasst.
    \item\glqq +StepPlateOfEscalatorPoleActivated(escalatorPole : EscalatorPole) : void\grqq\space reagiert auf das Betreten (Kollidieren mit) einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:StepPlate]{Bodenplatte} vor der \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe}. Falls bestimmte Bedingungen erfüllt sind, so bewegt sich die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} als Konsequenz in die entsprechend richtige Richtung. Über den \glqq resetMovementTimer\grqq, welcher durch \glqq RefreshMovementStopCountDown() : void\grqq\space zurückgesetzt werden kann und sonst bei keinem Betreten heruntergezählt wird, kann herausgefunden werden, wie lange kein Kollidieren mit einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:StepPlate]{Bodenplatte} stattgefunden hat. Falls eben dieser Countdown abgelaufen ist, wird die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} aktiviert und sonst wird der Countdown zurückgesetzt.
\end{enumerate}

\subsubsection{EscalatorPole}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm:EscalatorPole}
Diese Klasse repräsentiert eine Einstiegssäule einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe}, welche nicht ihre Richtung ändert. Die Einstiegssäule hat zwei Lichter: Ein rotes \glqq{}Stop\grqq-Licht und ein blaues Licht mit einem Pfeil, welche die aktuelle Richtung der \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} angeben. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +StepPlateTriggered() : void\grqq\space benachrichtigt die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} über das Betreten (Kollidieren mit) einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:StepPlate]{Bodenplatte}, was den Aufruf \glqq myEscalator.StepPlateOfEscalatorPoleActivated(this)\grqq\space zur Folge hat.
\end{enumerate}
\subsubsection{EscalatorPoleMultiDirectional}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm:EscalatorPoleMultiDirectional}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:EscalatorPole]{Einstiegssäule} einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe}, welche ihre Richtung in der Simulation durch das Betreten einer entsprechenden \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:StepPlate]{Bodenplatte} ändern kann. Hierfür wird zusätzlich ein Licht benötigt, welches dieses Merkmal signalisiert. Das Aktivieren der Richtungen funktioniert dabei gleich wie bei einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:EscalatorPole]{Einstiegssäule}, welche die Richtung der \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} nicht ändert.

\subsubsection{EmergencyBreak}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm:EmergencyBreak}
Diese Klasse repräsentiert eine Notfallbremse einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} in der Simulation.
Sobald die Notfallbremse von der spielenden Person oder einem NPC betätigt wird, hält die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe}, mit der diese Notfallbremse verbunden ist, an.

\subsubsection{StepPlate}
\label{ch:Escalator:Klassendiagramm:StepPlate}
Diese Klasse repräsentiert eine Bodenplatte einer \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} in der Simulation.
Wenn die Bodenplatte von der spielenden Person oder einem NPC betreten wird, bewegt sich die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} in die entsprechende Richtung. Eine Richtungsänderung kann auf dieser Art nicht stattfinden, falls nicht vorgesehen ist, dass die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} ihre Richtung in der Simulation ändern kann oder die \hyperref[ch:Escalator:Klassendiagramm:Escalator]{Rolltreppe} sich bereits bewegt.